Kõowalla Somewerre № 50 Kabritsare Tallo perremees Josep Lagus kaebas, et wabbadmees Jaak Luik, kes Kabritsare tallust ommale üks nattukenne Maad sanud, ommale ülle temma ja wallawannema kelamisse temma põllo äre tahhab ommale ello maia ehhitada, mis agga temma mitte ei wõi ehhitada lasta, sest et kui Jaak Luik ommale senna ello maia ehhitab, ei wõi temma ennam omma ellajaid ei karjamale sata, ei toita egga ka ennast ja omma perret selle weikse Ma peal ei jõua üllesse piddada. Se Tallo on keigest 10 Talert 44 krossi suur ja selle peal jubba ennegi 2 perremeest; essiminne pärris kontrahti perremees Josep Lagus ja abbi perremees Karel Smitt, mis pärrast ammu ennem wõimalik ei olle, senna kolmat perremeest assutada lasta.
Nenda sammo kaebab ka Somewerre koolmeister Jürri Anwelt, et temma ka mitte Jaak Luik senna ei wõi lasta maia ehhitada, sest kui Ma jäggaminne tulleb, Jaak Luik sealt temma Maast tahhab ommale Maad sada ja ülle ültsi temmal selle ehhitusse läbbi kitsikust tulleb. Jaak Luik tõi mõnned Somewerre külla perremehhed liggi, kes tedda lubbanud omma karjasma peale ello maia üllesse ehhitada. Josep Lagus ka koolmeister Jürri Anwelt wastasid selle peale, et se Ma küllast arwata werst Maad, agga nende põllust arwata 10 kunni 15 sammo emal on, ja külla rahwas senna temma põllo äre keddagid ei wõi ehhitada lasta.
Et nüüd Ma mõet odata on, ma mõedoaial selle sugguse ehhituste läbbi muidugi paljo teggemist ja pahhandust on, sedda ka mitte krono kohhus ei lubba, tallo kohhad ärra lahko, ning et se assi sel 12. Aprillil 1868 koggokonnakohto jures ees olnud ja koggukonnakohhus selle asja kulanud ja mõistnud, et Jaak Luik mitte ei tohhi senna Kabritsare Tallo jure ommale maia ehhitada ja sedda mis ehhitanud, peab ärra lõhkuma, agga et temma sedda ei olle seie aiani weel teinud, siis koggokonnakohhus
mõistis: Jaak Luik ei tohhi mitte Kabritsare Tallo № 50 Ma peale ommale maia ehhitada ja peab sedda, mis on ehhitanud, ärra laotama ja ärra wima, ning kui issi ei te, saab koggokonnakohto polest ärra lõhhutud ja saab Jaak Luik, kui wasto pannia trahwitud.
Peakohtomees: Jaak Kukmann
Kohtomees: Andrej Krasowskj
dito Tawit Markus XXX
Wallawannema abbi: Jürri Kalm
